露宿者獄中長褲纏頸自殺亡 邵家臻及街友：有可疑未到派長褲季節

一名在囚人士早前於小欖精神病治療中心以長褲纏頸自殺，證實是今年2月遭警員在深水埗通州街公園毀壞家當的越南裔露宿者。立法會議員質疑自殺說法，曾探訪事主的團體亦質疑為何懲教人員巡查時未有揭發事件，促請懲教署公開閉路電視片段。

本月8日，一名54歲男子於上午11時47分遭懲教人員發現於小欖精神病治療中心用長褲纏頸，送院後延至翌日早上10時18分不治。立法會議員邵家臻證實，他是今年2月在深水埗通州街公園，疑被警員施暴的越南裔露宿者黎民十（阿十），今年9月，因管有危險藥物罪而被還柙。

邵家臻稱，周三已向屯門醫院確認該名露宿者身份，阿十的遺體仍在醫院。一直協助露宿者的林國璋牧師與阿十身在越南的兄長聯絡，望能讓牧師代領遺體及舉行追思會，讓他釋懷。

邵家臻及街友均認為阿十以長褲纏頸自殺之說可疑，以他經驗，在囚人士在此季節應仍未獲發長褲，除非特別以醫療理由申請。入獄對阿十而言並非新鮮事，「點解唯獨今次捱唔到？」他將去信懲教署了解及安排律師跟進。

認識阿十近兩年的香港社區組織協會幹事吳衛東認為事點疑點重重，他形容阿十怕事、自信心不強，兩人言語溝通雖有阻礙，但從交談上認為阿十精神沒問題。聽聞阿十死訊，吳衛東疑惑：「懲教署有冇公正方法證明佢自殺？點解懲教人署巡查見唔到？」他促請懲教署公開閉路電視片段。

本報向懲教署查詢該名在囚人士用以纏頸的長褲是否統一派發的制服，如果是，懲教署今年是何時起向在囚人士提供。懲教署沒回應，只稱事件已轉交警方跟進調查，死因裁判法庭亦將進行死因研訊，懲教署不會就事件作出評論。

今年2月，阿十曾與其他露宿者於通州街公園疑被警員施暴，包括砸爛家當。

懲狗：sorry, 咁岩嗰部cam 壞左

睡褲咪長褲

黑暗到仆街

推
查明死因

懲狗：佢話凍，所以特別基於人道理由俾佢

應該係打爛佢家當班黑警做

推

推 咪沉底

被殺

係人都知事實係點

證人死左仲點上庭？

單嘢真係好黑暗希望多啲人關注
如果小欖仲唔肯拎cctv出嚟已經證明咗有嘢要隱瞞

放心 真係有著都實屈個犯自己r嚟著

push

鬼撚到

港版李旺陽

同李旺揚一樣

香港變得好得人驚。

佢一死，起碼有9個警察甩身

盲都知係

被自殺

9隻被捕停職bobo 仲係出緊糧

推
Cls

唯有問米

屌

佢住小欖有精神病
所以基於人道理由
幫佢解脫

推
好國人被自殺

根據其他露宿者說法，個露宿者條藏毒罪本身都好有可能係屈返嚟，而嗰9個popo就到而家都未被起訴繼續放大假照出糧

阿十是今年 2 月通州街公園遇襲砸爛罐頭等家當一案的事主；露宿者投訴警員「屈藏毒」、粗暴對待露宿者，有人「掃場」時用棍打爛露宿者的家當、罐頭及油米散落一地。警方 5 月拘捕 9 名警員，涉嫌妨礙司法公正及刑事毀壞等，但至今未作起訴。

被自殺

手足

懲教署：有不滿可以經機制投訴（由地府）

Push

隨時成為港版George Floyd

查成點呀

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

Why not both

裡應外合

黑懲被黑狗查會有咩結果

：死於不幸

呢啲就推唔郁

黑懲黑狗 殺人

Retweeted

我記得新聞話牧師想認屍果時已經超重狗
仲要認屍都要落口供
唔係一般認屍程序

見到真係好唔開心
人地已經冇屋住！
仲落得到手！